<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[ObsidianHex]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/</link><image><url>https://caliostroofheresh.github.io/lib/media/favicon.png</url><title>ObsidianHex</title><link>https://caliostroofheresh.github.io/</link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 16:03:53 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://caliostroofheresh.github.io/lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 16:03:52 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator/><item><title><![CDATA[Базовое описание]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Схизма – соло двумерная пошаговая тактическая игра с элементами данжнкроулера, вдохновлённая Darkest Dungeon.<br><br>Windows, Android<br><br>Хардкорные любители тактических пошаговых игр в стиле Darkest Dungeon (300&nbsp;000 – 4&nbsp;300&nbsp;000 человек) и любители славянской мифологии (21&nbsp;000 – 227&nbsp;000 человек).<br><br>Teen (14+)<br><br>Продажа цифровых копий<br><br>Действие игры разворачивается в осваиваемых землях Схизмы, что является аналогом Сибири. Здесь грань между суеверной молвой и суровой действительностью опасно тонка, и ценой ошибки легко может стать жизнь или рассудок.<br>Отдалённость от царской власти, мистическая сила и сокровища этих мест привлекают авантюристов разного толка: опальных военных, церковных раскольников, беглых язычников и просто искателей наживы. В этой среде и находит себя игрок, выступая в роли нового посадника города-крепости Вышеч.<br>Цель главного героя – расследовать загадочную смерть своего брата – предшественника на посту посадника Вышеча и наладить поставки пушнины в столицу.<br><br>Чтобы навести порядок, игроку придётся познакомиться с местными жителями, их интригами и проблемами, набрать себе дружину из отчаянных фанатиков и головорезов, чтобы снарядить в опасные, но необходимые походы.<br>Ресурсы, полученные из походов, пойдут на отстройку города, улучшение снаряжения и способностей, а также лечение душевных и физических травм героев.<br>Каждый поход проходит в определённом регионе. Регионы отличаются врагами, лутом и событиями, встречающимися на пути игрока.<br>Справиться с трудностями походов в неизвестность могут артефакты и расходные предметы, способные компенсировать слабые стороны собранного отряда, подчеркнуть сильные, а иногда и вовсе изменить игровой процесс за того или иного героя.<br>Сражения проходят в пошаговом режиме и требуют грамотного тактического планирования. Боевая эффективность врагов и героев в значительной степени зависит от грамотного позиционирования юнитов. Противники периодически будут ставить игрока перед нелёгким выбором: нанести урон или сохранить здоровье и рассудок героев. Выбирать нужно мудро, ведь с того света герои не возвращаются (по крайней мере в прежнем виде).<br><br>
<br>
Тёмное фэнтези северного фронтира – уникальный мрачный сеттинг, вдохновлённых славянским фольклором и мифологией финно-угорских народов.

<br>
Иммерсивные сохранения вплетены в геймплэй.

<br>
Безжалостный мир: необратимая смерть героев, битвы с опасными чудовищами и гнетущий страх являются неотъемлемой частью Схизмы.

<br>
Динамическая смена времени суток – во время походов при переходе с ячейку на ячейку проходит 1 час игрового времени, что влияет как на визуальную составляющую, так и на игровой процесс.

<br>
Живые персонажи – от класса и черт характера героев зависит их поведение, взаимодействие, сильные и слабые стороны, что служит неиссякаемым топливом для генерации игровых историй.

<br>
Нестандартный подход – при встречах с игровыми событиями, герои, в зависимости от черт и классов, могут предложить свои варианты решения проблем.

<br>
Система лояльности – Вышеч находится в состоянии холодной войны между тремя крупными фракциями. По мере продвижения по сюжету игроку придётся совершать выборы, которые повлияют на баланс сил.

<br><br><img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/базовый_цикл.png">]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/базовое-описание.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Базовое описание.md</guid><pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:41:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/базовый_цикл.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/базовый_цикл.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Бой]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Когда отряд героев сходится в битве с противниками, экран приключения сменяется экраном боя.<br>Бой обычно происходит, когда отряд натыкается на&nbsp;событие «Встреча с врагами», либо в следствие выбора игрока при столкновении с нейтральным событием или объектом.<br>Бой происходит на поле боя, которое состоит из 7 рядов по 7-8 гексов.&nbsp;<br>Для каждого региона заготовлено несколько видов поля боя, отличающихся наполнением.<br>
Бой происходит в пошаговом режиме на тактической карте из гексов.<br><br><img alt="Пример_Тактичсеской_Карты.png" src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/пример_тактичсеской_карты.png"><br>
Пример поля боя<br><br><br>Все тактические карты имеют одинаковый размер, но разное наполнение, зависящее от региона, в котором проходит битва.<br>Для каждого региона заготовлено N тактических карт.<br>Отряд игрока всегда начинает бой с левой стороны, в то время как противники с правой.<br>Герои и противники начинают бой со стартовых гексов. На каждой карте свои стартовые гексы.<br><br>Засада может случиться, если игрок подкрался к противнику (зависит от походных навыков героев и времени суток) или если отряд героев неожиданно натолкнулся на противников.<br>Сторона, устроившая засаду, получает дополнительные гексы для размещения юнитов, а также бонус +6 ИНИ в первом раунде.<br><br>Бой ведётся пошагово. Каждый раунд боя каждый герой и враг получают ход.<br>Каждый раунд порядок хода определяется ИНИ юнита +- случайно 0-3 ед. ИНИ.<br>В свой ход юнит может переместиться на СКР ед. гексов, использовать одну из 4 боевых способностей и расходный предмет из своего рюкзака.<br>Юниты могут совершать эти действия в любой последовательности.<br>Юнит может завершить ход в любой момент при выборе опции «завершить ход».<br>В некоторых обстоятельствах юниты получают дополнительные ходы за один раунд. Как правило это относится к боссам.<br>При наличии 1+ хода за раунд, после первого хода в раунде, ИНИ юнита падает на 50%. После второго ещё на 50%. Так до начала следующего раунда.<br><br>Чтобы применить способность, нужно сначала её выбрать, а затем выбрать цель.<br>Некоторые способности причиняют вред врагам, а некоторые помогают союзникам.<br>Когда выбрана дальнобойная способность, игрок может видеть радиус, в котором она может быть применена.<br><br>Многие эффекты боевого состояния представлены в виде <a data-tooltip-position="top" aria-label="obsidian://open?vault=ObsidianHex&amp;file=Hex-Schism%2F%D0%96%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%8B" rel="noopener" class="external-link" href="https://caliostroofheresh.github.io/obsidian://open?vault=ObsidianHex&amp;file=Hex-Schism%2FЖетоны" target="_blank">жетонов</a>, которые видны под полоской здоровья любого бойца.<br><img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/пример_жетоны.png"><br>Жетоны можно добавлять и удалять самыми разными способами, от навыков и боевых расходников до черт характера и эффектов событий. Большинство жетонов действует в течение 3 ходов, начиная с начала хода цели, после чего их действие прекращается. Жетоны также имеют различные ограничения по количеству стаков.<br>Некоторые способности могут игнорировать жетоны.<br>Способности также могут снимать жетоны. Например, способности, наносящие урон, снимают жетоны уклонения.<br>Некоторые жетоны могут быть отменены другими жетонами – если один из них применяется, а другой присутствует на цели, оба будут удалены. Эти два жетона никогда не могут присутствовать на юните одновременно.<br><br>В начале каждого хода каждый юнит ближнего боя генерирует 1 жетон атаки по возможности.<br>Атака по возможности происходит, когда юнит контратакует или атакует противника, двигающегося в его зоне контроля.<br>Зона контроля – это зона радиусом 1 гекс вокруг юнита.<br>Юнит считается связанным боем, если в его зоне контроля находится хотя бы один противник. Если противник атакует юнита или покидает его зону контроля, на него применяется <a class="internal-link" data-href="Герои.md#**Уровни и способности**" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#**Уровни_и_способности**" target="_self" rel="noopener">базовая способность юнита</a> (расходует жетон атаки по возможности).<br><br>Бой продолжается до тех пор, пока все юниты одной из сторон не погибнут или не решат сбежать из боя.<br>Успешность побега зависит от разницы в средней СКР вашего отряда и средней СКР вражеского.<br>При успешном побеге каждый герой имеет 15% шанс потерять предметы из случайного слота своего рюкзака.]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/бой.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Бой.md</guid><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 15:40:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/пример_тактичсеской_карты.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/пример_тактичсеской_карты.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Герои]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Герои - это юниты, которых игрок использует, собирая отряды в походы. Они делятся на несколько классов - специализаций, определяющих их внешний вид, характеристики и способности. Каждый персонаж обладает различными навыками и может выполнять разные роли в бою и на карте. Набрать новых героев можно в меню <a data-href="Гридницы" href="https://caliostroofheresh.github.io/Гридницы" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Гридницы</a>.<br>Содержание:<br><br>Базовые характеристики измеряют способности юнита и то, насколько хорошо он выполняет определенные задачи.<br>
<br>Макс ОЗ&nbsp;- максимальное количество очков здоровья юнита.&nbsp;Определяет то, сколько урона он может получить, прежде чем достигнет <a class="internal-link" data-href="Порог смерти и Нервный срыв.md#**Порог смерти**" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/порог-смерти-и-нервный-срыв.html#**Порог_смерти**" target="_self" rel="noopener">порога смерти</a>.&nbsp;
<br>КРП – крепость. Определяет шанс героя пережить смертельный урон.
<br>ЗЩТ&nbsp;– защита, определяет процент снижения наносимого юниту урона.
<br>СПР – сопротивление, определяет шанс юнита сопротивляться различным негативным эффектам, вроде <a class="internal-link" data-href="Жетоны.md#**Негативные жетоны**" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/жетоны.html#**Негативные_жетоны**" target="_self" rel="noopener">негативных жетонов</a>, <a class="internal-link" data-href="Периодические эффекты.md#DoT эффекты" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/периодические-эффекты.html#DoT_эффекты" target="_self" rel="noopener">DoT эффектов</a>, а также стрессового урона.
<br>УРН&nbsp;– урон, это сила вашего юнита и то, насколько быстро он может убивать врагов.&nbsp;
<br>ИНИ&nbsp;- инициатива.&nbsp;От этого показателя зависит очерёдность хода в бою.&nbsp;Чем выше ИНИ, тем выше шанс, что юнит пойдет первым.
<br>ОП&nbsp;- очки передвижения.&nbsp;От этого показателя зависит дальность хода в бою.&nbsp;Чем выше показатель ОП, тем дальше может походить юнит за одно действие.
<br>Макс ОР – максимальное количество очков рассудка героя. Определяет то, сколько стрессового урона он может получить, прежде чем достигнет <a class="internal-link" data-href="Порог смерти и Нервный срыв.md#**Нервный срыв**" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/порог-смерти-и-нервный-срыв.html#**Нервный_срыв**" target="_self" rel="noopener">нервного срыва</a>.&nbsp; У всех героев одинаковый размер Макс ОР равный 10 ед.
<br>СМО – самообладание. Определяет шанс героя не сойти сума при получении стрессового урона в состоянии Нервного срыва.
<br><br>Максимальный уровень героя 6ой.<br>У каждого класса есть набор из 6 боевых способностей и n походных умений.<br>Каждый герой генерируется с 4 боевыми способностями и n походных умений.<br>Среди стартовых боевых способностей обязательно присутствует 1 базовая для героев ближнего боя (простой удар) и 2 для героев дальнего боя (удар в ближнем бою и дальнобойная атака).<br>Только боевые способности могут быть открыты и улучшены.<br>Чтобы открыть или улучшить боевую способность, необходимо потратить 1 очко уровня в Доме славы.<br>Каждую способность можно улучшить лишь один раз.<br>Чтобы повысить уровень, герой должен получать опыт за участие в походах.<br><br>У каждого героя есть два слота под артефакты, которые наделяют носителей множеством различных эффектов, включая увеличение характеристик, сопротивляемости и/или шанса наложения статусного эффекта на врага. Многие из этих артефактов также оказывают негативное влияние на другие атрибуты.<br>Герой не может экипировать дубликаты.<br>Некоторые артефакты также имеют классовые ограничения.<br>Получить артефакты можно за убийство врагов, в качестве награды за задание или купить в одном из зданий города.<br>Артефакты делятся на профанные и колдовские.<br>Профанные поддаются улучшению в Мастерской.<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Герои.md</guid><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 14:11:46 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Город]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Вышеч - это главный хаб игры, доступный, когда игрок не находится в походе. Вышеч содержит различные здания, которые позволяют игроку формировать, управлять и улучшать состав героев-дружинников, чтобы отправлять их в походы, необходимые для продвижения сюжета.<br>Вышеч содержит множество зданий с различными предназначениями, большинство из которых вращаются вокруг управления героями.<br>Все нанятые герои находятся в «Казарме» и представлены на боковой панели в виде списка портретов. Чтобы переместить героя из одного здания в другое, необходимо переместить его портрет в свободную ячейку нужного здания.<br><img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/интерфейс_города.png"><br>
Пример интерфейса города<br><br>Большинство зданий можно модернизировать с помощью денег и ресурсов, чтобы открыть дополнительные преимущества, сделать их более эффективными. Для каждого здания требуются одни и те же виды ресурсов, хотя их количество, необходимое для каждого следующего улучшения здания, растёт.<br>Ниже приведён список зданий и их назначений:<br><br><br>В этом здании можно посмотреть информацию о доступных классах героев-нейтралов (кол-во героев, поставляемых ежедневно в общий пулл, способности, описание и характеристики), а также приобрести фракционные артефакты.<br><br>В этих зданиях можно посмотреть информацию о доступных классах героев (кол-во героев, поставляемых ежедневно в общий пулл, способности, описание и характеристики), а также приобрести фракционные артефакты.<br>Изначально игроку доступны по 2 героя 0 уровня каждой из четырёх фракций (всего 12).<br>После каждой победы над региональным боссом в пулл добавляются более высокоуровневые герои:<br><br>Также здесь можно пообщаться с лидером фракции.<br><br>Содержит два места:<br>Казармы - предоставляют список дружинников в виде списка портретов.<br>Изначально доступно 8 мест.<br>Героев можно «спроваживать» или «изгонять».<br>В первом случае придётся заплатить: чем больше уровень героя и чем больше на нём травм и болезней, тем дороже проводы.<br>Изгнание бесплатно, но в дальнейшем изгнанный герой усилит Тень.<br>Улучшая Казармы, игрок увеличивает максимальное число мест.<br>Праздничные столы – место, где герои могут восстановить ОР.<br>Изначально игроку доступны лишь 4 ячейки столов.<br>Улучшая Праздничные столы, игрок увеличивает кол-во доступных ячеек.<br>Чтобы мгновенно восстановить ОР, необходимо поместить портреты героев в свободные ячейки Праздничных столов и подтвердить оплату.<br>Мгновенное восстановление доступно лишь один раз в день.<br>Все герои за Столами восстанавливают по 1 ед. ОР за каждую занятую ячейку.<br>Стоимость восстановления увеличивается за каждую занятую ячейку.<br>Также герои могут восстановить ОР бесплатно за каждый проведённый в Праздничных столах день.<br><br>Содержит два места:<br>Бани – место, где можно избавиться от болезней.<br>Изначально доступны 2 ячейки Бань.<br>Изначально Бани избавляют от одного стака случайной болезни за использование.<br>Чтобы мгновенно снизить стаки болезни, необходимо поместить портреты героев в свободные ячейки Бани и подтвердить оплату.<br>Мгновенное снижение стаков доступно лишь 1 раз в день.<br>Стаки болезни также уменьшаются за каждый проведённый в Банях день.<br>Улучшая Бани, игрок увеличивает кол-во ячеек Бань и увеличивает кол-во снимаемых за раз стаков.<br>Палаты травника – место, где можно избавить от травм.<br>Изначально доступны 2 ячейки Палат.<br>Изначально Палаты избавляют от одного стака случайной травмы.<br>Чтобы мгновенно снизить стаки травмы, необходимо поместить портреты героев в свободные ячейки Палат и подтвердить оплату.<br>Мгновенное исцеление доступно лишь 1 раз в день.<br>Стаки травмы также уменьшатся за каждый проведённый в Палатах день.<br>Улучшая Палаты, игрок увеличивает кол-во ячеек Палат и увеличивает кол-во снимаемых за раз стаков травм.<br><br>В Мастерской можно за ресурсы и деньги создавать и улучшать профанные артефакты.<br>Улучшение Мастерской открывает новые рецепты артефактов и позволяет улучшать их до более высокого уровня.<br><br>На Рынке можно купить и продать ресурсы и артефакты.<br>Улучшение Рынка увеличивает ассортимент и делает цены более выгодными.<br><br>В Доме славы можно открыть или улучшить способности героев за очки уровней.<br>Улучшая Дом славы, игрок открывает возможность прокачивать способности более высокоуровневых героев.<br><br>На кладбище хранится журнал регистрации всех павших героев с указанием их имени, уровня, класса и обстоятельств их смерти. Эта информация может быть полезна при столкновении с Тенью.<br><br>Обиталище сюжетного персонажа «Чернокнижник». Он ведёт местную летопись:<br>Летопись фиксирует всю активность и прогресс файла сохранения, показывая отчёт о том, что произошло за прошедшие дни, включая результаты походов, результаты лечения&nbsp;стресса, травм&nbsp;и&nbsp;болезней, а также всевозможные действия, которые предпринимали герои в городе под воздействием их черт характера.&nbsp;В летописи также будет отображаться кол-во прошедших дней.<br>Также Чернокнижник отвечает за сохранения в игре. Чтобы поставить сохранение, игрок должен принести любого героя в жертву.<br><br>Вышеч находится в состоянии холодной войны между тремя фракциями:<br>
<br>Язычники;
<br>Старообрядцы;
<br>Правоверы.
<br>Гери, в зависимости от классов, могут сгенерироваться с принадлежностью к той или иной фракции. Смешение героев из разных фракций в одной команде может быть выгоднее на карте похода, но в бою обычно команды единоверцев показывают себя лучше.<br><br>Красным отмечены уникальные фракционные классы.<br>После каждой победы над боссом региона у игрока появляется возможность сделать сюжетный выбор в пользу одной из фракций.<br>Всего сюжетных развилок 3.<br>Игрок стартует с 0 ед. лояльности от каждой фракции. Каждый сюжетный выбор даёт игроку 1 ед. лояльности у одной из фракций.<br>Чем больше очков лояльности заработает игрок, тем больше бонусов от фракции он получит. А именно:<br><br>После второй сюжетной развязки герои фракций с 0 репутацией начинают спавниться в качестве противников.<br>После третьей сюжетной развязки фракции с 0 репутации покидают город, переставая поставлять своих героев в общий пулл (также герои этих фракций уйдут из дружины).<br>Если после третьей развязки у игрока окажется по 1 очку лояльности у каждой фракции или 3 очка у одной фракции, он получит доступ к уникальному нейтральному классу.]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/город.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Город.md</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 14:30:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/интерфейс_города.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/интерфейс_города.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Жетоны]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Многие эффекты боевого состояния представлены в виде жетонов, которые видны под полоской здоровья любого бойца.<br>Жетоны можно добавлять и удалять боевыми навыками и боевыми расходниками, чертами характера, болезнями и эффектами событий. <br>Большинство жетонов действует в течение 3 ходов, начиная с начала хода цели, после чего их действие прекращается. Жетоны также имеют различные ограничения по количеству стаков.<br>Некоторые способности могут игнорировать жетоны.<br>Способности также могут снимать жетоны. Например, способности, наносящие урон, снимают жетоны уклонения и блока.<br>Некоторые жетоны могут быть отменены другими жетонами – если один из них применяется, а другой присутствует на цели, оба будут удалены. Эти два жетона никогда не могут присутствовать на юните одновременно.<br><br><br><br>Улучшаемые жетоны имеют 2 уровня силы.<br>
Одинаковые жетоны более низкого и более высокого уровня существуют параллельно.<br>
При активации первым израсходуется более сильный жетон.<br>Блок<br>
Блокирует 4/8 ед. урона от следующей атаки<br>
Если блок не пробит, юнит не получает негативных эффектов от атак ближнего и дальнего боя<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны блока исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
При инвертировании становится жетоном уязвимости<br>Уклонение<br>
50/75% уклониться от следующей атаки<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны уклонения исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
При инвертировании становится жетоном ослепления<br>Усиление<br>
Следующая атака или лечение будет на 25/50% эффективнее<br>
Использование <a data-tooltip-position="top" aria-label="Расходные предметы" data-href="Расходные предметы" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/расходные-предметы.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">расходных предметов</a> также расходует этот жетон<br>
Взаимное уничтожение с жетоном ослабления<br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны усиления исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
При инвертировании становится жетоном ослабления<br><br>Атака по возможности<br>
Ответит на следующую атаку в <a data-href="ближнем бою" href="https://caliostroofheresh.github.io/ближнем бою" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">ближнем бою</a>, если это возможно, либо ударит вражеского юнита, передвигающегося в зоне контроля.<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны атаки по возможности исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
Не инвертируется<br>Мастерство<br>
Следующая атакующая или лечащая способность будет максимально эффективна и применит дополнительный эффект (если такой предусмотрен)<br>
Взаимное уничтожение с жетоном немощности<br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны мастерства исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
При инвертировании становится жетоном немощности<br>Охрана<br>
Юнит примет на себя урон от атак ближнего и дальнего боя, направленных на союзников, стоящих в радиусе 1 гекса<br>
Срабатывает, но не спасает от атак по площади<br>
Юнит с жетоном охраны не может быть защищён другим юнитом с жетоном охраны<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны охраны исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
Не инвертируется<br>Ускорение<br>
Увеличивает Ини в следующем раунде на N ед.<br>
Несколько источников ускорения складываются в один жетон<br>
Взаимное уничтожение с жетоном замедления<br>
Максимум стаков: 1<br>
При инвертировании становится жетоном замедления<br>Оберег<br>
Блокирует следующий отрицательный эффект: негативный жетон; <a class="internal-link" data-href="Периодические эффекты.md#DoT эффекты" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/периодические-эффекты.html#DoT_эффекты" target="_self" rel="noopener">DoT эффект</a>; ослабление<br>
Срабатывает лишь после неудачной проверки на сопротивление эффекту<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны оберега исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
Не инвертируется<br>Возмездие<br>
При получении атаки в ближнем или дальнем бою наносит N урона в радиусе 1 гекса<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны возмездия исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
Не инвертируется<br><br><br>Ослабление<br>
Следующая атака нанесёт на 25/50% меньше урона<br>
Взаимное уничтожение с жетоном усиления <br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны ослабления исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
При инвертировании становится жетоном усиления<br>Ослепление<br>
Следующая атака имеет 50% шанс промаха; дальность дальнобойных способностей уменьшена на 50/75%<br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны ослепления исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
При инвертировании становится жетоном уклонения<br>Уязвимость<br>
Получит +50/75/100% урона при от следующей атаки<br>
Не увеличивает урон по блоку<br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны уязвимости исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
При инвертировании становится жетоном усиления<br><br>Замедление<br>
Уменьшает <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ИНИ</a> в следующем раунде на N ед.<br>
Несколько источников замедления складываются в один жетон<br>
Взаимное уничтожение с жетоном ускорения<br>
Максимум стаков: 1<br>
При инвертировании становится жетоном ускорения<br>Немощность<br>
Следующая атака или лечение будет минимально эффективно<br>
Взаимное уничтожение с жетоном мастерства<br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны немощности исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
При инвертировании становится жетоном мастерства<br>Оглушение<br>
Заставляет пропустить следующее действие, а также снимает все жетоны блока, контратаки и охраны и уклонения<br>
Цель получает +50% Сопр оглушению на один раунд<br>
Максимум стаков: 1<br>
Не инвертируется<br><br>Провокация<br>
Следующий враг, способный атаковать эту цель, вынужден это сделать<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны провокации исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
При инвертировании становится жетоном невидимости<br>Обездвиживание<br>
Не может двигаться или быть сдвинутым с места в следующем действии<br>
Максимум стаков: 3<br>
Один жетон обездвиживания исчезает за 1 действие<br>
Не инвертируется<br>Невидимость<br>
Враги не видят цель<br>
Максимум стаков: 3<br>
Один жетон невидимости исчезает за 1 действие<br>
При инвертировании становится жетоном провокации<br>Надзор<br>
Автоматически атакует следующего врага, если тот появится в зоне контроля<br>
Максимум стаков: 1<br>
Все жетоны надзора исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
Не инвертируется]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/жетоны.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Жетоны.md</guid><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:28:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Периодические эффекты]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Все периодические эффекты имеют 3 срабатывания, по 1 на ход.<br>
Несколько применений периодических эффектов совмещаются в один стак, но всё ещё имеют отдельную длительность.<br>
Например:<br><br><br>Регенерация<br>
В следующем действии юнит восстановит N ед. <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ОЗ</a>.<br><br>Периодический урон игнорирует все защитные механики, включая блок, уклонение и <a class="internal-link" data-href="Герои.md#**Базовые характеристики героев **" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#**Базовые_характеристики_героев_**" target="_self" rel="noopener">ЗЩТ</a>.<br>Горение<br>
В начале следующего действия цель получит N ед. урона и потеряет 1 <a class="internal-link" data-href="Жетоны.md#Позитивные" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/жетоны.html#Позитивные" target="_self" rel="noopener">позитивный жетон</a><br>
Урон от нескольких применений горения складывается, но позитивный жетон будет сниматься всегда только один.<br>Кровотечение<br>
В начале следующего действия цель получит N ед. урона.<br>Отравление<br>
В начале следующего действия цель получает N ед. урона.<br>
Лечение из любых источников ослаблено на 50%, пока действует отравление.]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/периодические-эффекты.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Периодические эффекты.md</guid><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 10:25:07 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Подготовка к походу]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Игрок может организовать поход в один из трёх регионов:<br>
<br>Степь;
<br>Тайга;
<br>Болото.
<br>Каждую неделю для каждого региона генерируется по 1-3 карте в зависимости от стадии игры:<br>
<br>Лёгкая карта (рассчитана на героев 0-2 уровня);
<br>+Нормальная карта (рассчитана на героев 3-4 уровня);
<br>+Сложная карта (рассчитана на героев 5-6 уровня).
<br>Каждая карта имеет три этапа:<br>
<br>Короткий поход;
<br>Средний поход;
<br>Долгий поход.
<br>Все карты начинаются как Короткий поход, после чего открывается Средний и Долгий.<br>Каждый следующий этап карты базируется на предыдущих, являясь их расширением. Все сгенерированные Объекты карты сохраняются при следующих посещениях.<br><img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/стратегическая_карта.jpg"><br>Зелёным обозначена территория короткого похода, зелёным + коричневым – среднего, зелёным + коричневым + серым – долгого.<br>На ту же самую карту можно вернуться позже, пока не будут пройдены все этапы карты или не случится недельная ротация.<br>Каждое посещение карты двигает время в хабе минимум на один день. Однако игрок может задержать и на более долгий срок.<br><br>Награда за выполнение походов известна заранее. Чем дольше и сложнее поход, тем выше награда.<br>Типовые цели походов:<br>
<br>«Зачистка» – необходимо найти и уничтожить несколько групп врагов.
<br>«Корреспонденция» – необходимо доставить сюжетные объекты до цели.
<br>«Очищение» – необходимо ночью в сюжетном объекте сразиться с тремя волнами врагов.
<br>«Набег» – необходимо похитить\уничтожить сюжетные объекты.
<br>«Убийство» – необходимо найти и убить босса.
<br><br>Для продвижения сюжета необходимо убить по 1 боссу в каждом регионе.<br>Чтобы получить доступ к боссу региона, необходимо в нём набрать:<br><br>Походы дают:<br><br><br>Игроку заранее известна награда в деньгах и ресурсах.<br>Чем дольше и сложнее поход, тем выше награда.<br>Три основных ресурса распределены между локациями. Каждой локации свой ресурс.<br>За успешное завершение походов герои получают опыт. Чем дольше и сложнее был поход, тем больше опыта.<br>Начиная с определённого уровня герои не получают опыта от недостаточно сложных походов (но всё ещё могут в них участвовать):<br><br><br>Для начала похода необходимо собрать отряд из любых 4ёх героев.<br>Герои получат долю от денежной награды. Чем выше уровень героя, тем большую награду он затребует.<br>Деньги выплачиваются только в случае успешного завершения задания.<br><br>Расходники это одноразовые предметы, которые выполняют различные функции: от взаимодействия с некоторыми событиями и объектами похода до избавления от статусных эффектов или нанесения урона в бою.<br>Все расходники стоят денег и занимают ячейки инвентаря.<br>В ячейки инвентаря также можно поместить на хранение артефакты, найденные ресурсы и сюжетные предметы.<br>Каждый герой предоставляет 4 ячейки инвентаря (всего до 16 ячеек).<br><img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/ячейки_инвентаря_команды.jpg"><br>Предметы одного типа могут стакаться в одной ячейке.<br><img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/ячейки_инвентаря_героя.jpg">]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/подготовка-к-походу.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Подготовка к походу.md</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 15:52:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/стратегическая_карта.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/стратегическая_карта.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Порог смерти и Нервный срыв]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Вместо немедленной смерти, когда у героя остаётся 0 <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ОЗ</a>, он достигает Порога смерти.&nbsp;В этом состоянии он значительно ослаблен, и любая атака имеет шанс убить его.&nbsp;<br>Базовый шанс сопротивления смертельному урону составляет 100 ед. <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">КРП</a> = 100% (в обычных условиях герой всегда переживает падение ОЗ до 0). Каждая вражеская атака по герою на Пороге Смерти уменьшает шанс пережить следующую проверку смертельного удара на 20% (20 ед. КРП). Урон от <a class="internal-link" data-href="Периодические эффекты.md#DoT эффекты" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/периодические-эффекты.html#DoT_эффекты" target="_self" rel="noopener">DoT эффектов</a> уменьшает шанс лишь на 10%.<br>Если игрок сможет исцелить героя, побывавшего на Пороге Смерти, он выживет и сможет продолжить путешествие, но его КРП останется пониженной до тех пор, пока этот показатель не будет восстановлен в городе или с помощью некоторых походных навыков.<br><br>Из-за тягот битвы и вида отвратительных вещей герои получают урон стрессом по запасу <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ОР</a>. Чем меньше у героя остаётся ОР, тем менее послушным он становится. В случае, если ОР героя опустятся до 5, герой будет периодически выходить из-под контроля игрока, совершая бесполезные, а иногда вредные действия, вроде пропуска хода, нанесения стрессового или обычного урона сопартийцам, перемещение в строю и проч.<br>В случае, если ОР героя опустится до 0 ед., он достигнет Нервного Срыва. В состоянии Нервного Срыва любой стрессовый урон имеет шанс свести героя с ума (после чего он убегает из отряда).<br>Базовый шанс сопротивления безумию составляет 100 ед. <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">СМО</a> = 100% (в обычных условиях герой всегда переживает падение ОР до 0). Каждая стрессовая атака по герою на Нервном срыве уменьшает шанс пережить следующую проверку безумия на 10% (10 ед. СМО).<br>Если игрок сможет восстановиться ОР героя, побывавшего в состоянии Нервного Срыва, он выживет и сможет продолжить путешествие, но его СМО останется пониженной до тех пор, пока этот показатель не будет восстановлен в городе или с помощью некоторых походных навыков.<br><br>Если герой погибает, все предметы из его инвентаря достаются игроку в качестве лута.<br>Также с героя падает предмет «Останки героя». Если принести его в город, это автоматически снимет половину накопленного стресса всем участникам отряда&nbsp; добавит в пулл героев, доступных для найма, героя того же класса, что погибший, но на 1 уровень ниже.]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/порог-смерти-и-нервный-срыв.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Порог смерти и Нервный срыв.md</guid><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:17:08 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Карта:]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Карты состоят из взаимосвязанных гексов: 2-4 в ширину и 7\15\23 в длину (в зависимости от размера задания).<br><img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/стратегическая_карта.jpg"><br>Переход от одного гекса к другому осуществляется через меню миникарты.<br>Переход от одного гекса к другому занимает 1 час игрового времени.<br>
<br>Каждый поход начинается в 6 часов утра (первый гекс).
<br>Вечер начинается в 18 часов.
<br>Закат в 20 часов.
<br>С 20 до 4 часов ночной мрак.
<br>В 4 рассвет.
<br>С 4 до 6 утро.
<br><br>В период ночного мрака спавнятся самые опасные существа. Большинство героев в темноте постепенно набирают шкалу стресса.<br><br>При переходе с гекса на гекс есть шанс разведки - игроку становится доступна информация о содержании соседних гексов.<br>Шанс разведки зависит от времени, черт героев и их снаряжения.<br>Также разведку могут вызвать некоторые события и объекты.<br><br>На каждом гексе процедурно генерируются:<br>
<br>Объекты – точки интереса, навсегда остающиеся на карте. При повторной попытке зайти на карту, они остаются на местах.
<br>События – одноразовые встречи с врагами и прочими ситуациями. При повторной попытке зайти на карту события обновляются.
<br>При встрече с некоторыми событиями и объектами игроку будет предоставлен выбор из нескольких действий, каждое из которых несёт свои последствия (игрок не знает заранее, какие именно).<br>Герои, в зависимости от класса, фракции и черт характера могут предложить свои варианты взаимодействия.<br>Если игрок выбирает вариант, зависящий от навыка героя, шанс успеха определяется броском кубика.<br>Также игрок может попытаться применить расходный предмет.<br>Примеры основных объектов карты:<br>
<br>«Камень возвращения» – при активации возвращает отряд в город.
<br>«Укрытие» - безопасное место для ночлега.
<br>«Возвышенность» - при активации днём разведывает гексы в радиусе 2 ед. вокруг.
<br>«Лекарь» - один из лекарей, готовых вылечить от долговременного отрицательного эффекта одного из ваших героев за символическую плату.
<br>Выигранные бои, ряд событий и некоторые объекты награждают лутом (расходные предметы, серебро, второстепенные ресурсы и проч.).<br><br>Боссы – это крупные и особо опасные враги.<br>В каждом регионе по 1 боссу.<br>После убийства босса региона, на его картах начинает спавниться бродячий мини-босс Тень.<br>Тень может случайно заспавниться в период Мрака.<br>Если Тень убьёт хотя бы 1 героя, она успокоится на неделю.<br>После победы над всеми 3мя боссами регионов открывается доступ к финальному боссу.<br>Убийство финального босса открывает секретного босса.<br>Сила секретного босса зависит от кол-ва героев, израсходованных для создания сохранений игры, сошедших с ума и убитых Тенью.<br><br>Дополнительное событие, которое может случиться на любой ячейке – проверка на голод.<br>Частота проверки – каждые 3-6 пройденных гексов со старта похода или с последней проверки.<br>Обычно для прохождения проверки требуется 1 ед. провианта за каждого члена отряда. В случае, если провианта недостаточно, один и более героев получают 1 ед. стресса.<br><br>В зависимости от черт характера, герои на протяжении похода будут произвольно совершать различные действия, а также испытывать свои потребности.<br>Например:<br>
<br>Герой, пристрастившийся к алкоголю или Соку сонной травы, будет периодически его потреблять из своего инвентаря. Если этого расходника в его инвентаре не окажется, он может получить стрессовый урон.
<br>Герой, любящий петь, будет периодически заводить песню, чем может поднять, реже опустить настроение сопартийцам.
<br>Острый на язык герой при низком показателе ОР может захотеть поднять себе ОР, высмеяв сопартийца (что опустит его ОР).
<br><br>
<br>Опция, которая становится доступна с 20:00 до 4:00.
<br>Ночлег можно устроить на любом гексе.
<br>При старте ночлега происходит внеочередная проверка на голод.
<br>Первый этап ночлега – подготовка ко сну. В это время герои могут использовать лагерные способности. Каждый герой может использовать по одной способности.
<br>Второй этап ночлега – отдых.
<br>За каждый час отдыха есть шанс нарваться на ночную засаду – внезапное нападение врагов, которое немедленно прервёт отдых.
<br>После засады время автоматически выставляется на 4:00.
<br>Уменьшить шанс ночной засады можно некоторыми лагерными навыками, а также, если заночевать в укрытии.
<br>Укрытия – это объекты, процедурно генерируются на картах средних и больших заданий.
<br>По результатам ночлега герои снимают по 1 ед. стресса за каждые два часа сна.
<br>Заканчивается любой ночлег в 6 часов утра.
<br><br>Чтобы завершить поход, отряд должен либо вернуться до гекса с воротами города, либо найти и воспользоваться объектом «Камень возвращения».<br>Драгоценности и неиспользованные расходники автоматически конвертируются в деньги.<br>Каждый герой получает свою долю.<br>Каждый герой получает опыт за успешное выполнение задания.<br><br>При возвращении в город может случиться городское событие, влияющее на город или на следующий поход.<br>Игрок имеет право выбора из нескольких вариантов реакции на событие. Каждый выбор несёт свои последствия.<br>Основные сюжетные повороты разыгрываются в формате городского события.<br>Отдельно от городских событий идут сгенерированные события – результат взаимодействия героев, их повадков.<br>Например:<br>
Один герой может заразиться от другого, находясь в одном здании.<br>Герои в гриднице могут подраться на религиозной почве, получив дополнительный стресс.]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/поход.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Поход.md</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 15:47:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/стратегическая_карта.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/стратегическая_карта.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Hex-Schism]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Test]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/readme.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/README.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:15:29 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Перманентные эффекты]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Черты характера (далее просто «черты») - это пассивные эффекты, определяющие поведение <a class="internal-link" data-href="Герои.md" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html" target="_self" rel="noopener">героев</a>.<br>
Герои генерируются с несколькими чертами. Некоторые черты можно назвать однозначно положительными, помогающими в <a class="internal-link" data-href="Бой.md" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/бой.html" target="_self" rel="noopener">бою</a> и походе, другие имеют побочные эффекты, часто проявляющие себя при низком показателе <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ОР</a> героя.<br>Изменить Черты невозможно.<br><br><br>Болезни – это перманентные негативные эффекты. Болезни случайным образом приобретаются при контакте с некоторыми врагами (некоторые их атаки имеют шанс заразить героев), <a data-href="Событиями" href="https://caliostroofheresh.github.io/Событиями" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Событиями</a> или <a data-href="Объектами" href="https://caliostroofheresh.github.io/Объектами" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Объектами</a> и почти всегда несут исключительно отрицательные эффекты.<br>Болезни, если не вылечены, постепенно накапливают стаки отрицательных эффектов.&nbsp;<br>Некоторые болезни могут пройти сами собой при достижении макс. кол-ва стаков, но также могут убить героя.<br>Некоторые болезни случайным образом передаются героям в одном отряде в походе или в одном <a data-href="здании" href="https://caliostroofheresh.github.io/здании" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">здании</a> в городе.<br>Болезни можно вылечить в <a data-href="Избе знахаря" href="https://caliostroofheresh.github.io/Избе знахаря" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Избе знахаря</a>. Чем больше стаков болезни, тем более долгое и дорогое лечение понадобится. Также некоторые герои обладают <a data-href="лагерными навыками" href="https://caliostroofheresh.github.io/лагерными навыками" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">лагерными навыками</a>, которые позволяют либо вылечить болезнь на ранней стадии, либо ослабить её симптомы на время.<br>Также на некоторых заданиях будет спавниться объект <a data-href="Шаман" href="https://caliostroofheresh.github.io/Шаман" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Шаман</a>. Если игрок найдёт шамана на карте задания, он исцелит одного героя в обмен на символическую плату.<br><br><br>Травмы делятся на физические и душевные<br>Травмы – это перманентные негативные эффекты. Травмы случайным образом приобретаются при контакте с некоторыми врагами (некоторые их атаки имеют шанс травмировать героев), <a data-href="Событиями" href="https://caliostroofheresh.github.io/Событиями" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Событиями</a> или <a data-href="Объектами" href="https://caliostroofheresh.github.io/Объектами" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Объектами</a> и всегда несут исключительно отрицательные эффекты.<br>Шанс получить физическую травму тем выше, чем меньше <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ОЗ</a> осталось у героя.<br>Шанс получить психическую травму тем выше, чем меньше <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ОР</a> осталось у героя.<br>Эффекты травм одного типа складываются.<br>Травмы можно вылечить в <a data-href="Избе знахаря" href="https://caliostroofheresh.github.io/Избе знахаря" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Избе знахаря</a>. Чем больше настакан эффект травмы, тем более долгое и дорогое лечение понадобится. Также некоторые герои обладают <a data-href="лагерными навыками" href="https://caliostroofheresh.github.io/лагерными навыками" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">лагерными навыками</a>, которые позволяют ослабить симптомы травмы на время.<br>Также на некоторых заданиях будут спавниться объекты <a data-href="Карга" href="https://caliostroofheresh.github.io/Карга" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Карга</a> и <a data-href="Старец" href="https://caliostroofheresh.github.io/Старец" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Старец</a>. Карга исцелит одного героя от физических травм, Старец от душевных за символическую плату.<br><br>]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/перманентные-эффекты.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Перманентные эффекты.md</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:07:12 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Расходные предметы]]></title><description><![CDATA[ 
 ]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/расходные-предметы.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Расходные предметы.md</guid><pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:58:11 GMT</pubDate></item></channel></rss>