<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[ObsidianHex]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/</link><image><url>https://caliostroofheresh.github.io/lib/media/favicon.png</url><title>ObsidianHex</title><link>https://caliostroofheresh.github.io/</link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 17:09:10 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://caliostroofheresh.github.io/lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:09:09 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator/><item><title><![CDATA[Hex-Schism]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/readme.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/README.md</guid><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:02:04 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Базовое описание]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Схизма – соло двумерная пошаговая тактическая игра с элементами данжнкроулера, вдохновлённая Darkest Dungeon.<br><br>Windows, Android<br><br>Хардкорные любители тактических пошаговых игр в стиле Darkest Dungeon (300&nbsp;000 – 4&nbsp;300&nbsp;000 человек) и любители славянской мифологии (21&nbsp;000 – 227&nbsp;000 человек).<br><br>Teen (14+)<br><br>Продажа цифровых копий<br><br>Действие игры разворачивается в осваиваемых землях Схизмы, что является аналогом Сибири. Здесь грань между суеверной молвой и суровой действительностью опасно тонка, и ценой ошибки легко может стать жизнь или рассудок.<br>Отдалённость от царской власти, мистическая сила и сокровища этих мест привлекают авантюристов разного толка: опальных военных, церковных раскольников, беглых язычников и просто искателей наживы. В этой среде и находит себя игрок, выступая в роли нового посадника города-крепости Вышеч.<br>Цель главного героя – расследовать загадочную смерть своего брата – предшественника на посту посадника Вышеча и наладить поставки пушнины в столицу.<br><br>Чтобы навести порядок, игроку придётся познакомиться с местными жителями, их интригами и проблемами, набрать себе дружину из отчаянных фанатиков и головорезов, чтобы снарядить в опасные, но необходимые походы.<br>Ресурсы, полученные из походов, пойдут на отстройку города, улучшение снаряжения и способностей, а также лечение душевных и физических травм героев.<br>Каждый поход проходит в определённом регионе. Регионы отличаются врагами, лутом и событиями, встречающимися на пути игрока.<br>Справиться с трудностями походов в неизвестность могут артефакты и расходные предметы, способные компенсировать слабые стороны собранного отряда, подчеркнуть сильные, а иногда и вовсе изменить игровой процесс за того или иного героя.<br>Сражения проходят в пошаговом режиме и требуют грамотного тактического планирования. Боевая эффективность врагов и героев в значительной степени зависит от грамотного позиционирования юнитов. Противники периодически будут ставить игрока перед нелёгким выбором: нанести урон или сохранить здоровье и рассудок героев. Выбирать нужно мудро, ведь с того света герои не возвращаются (по крайней мере в прежнем виде).<br><br>
<br>
Тёмное фэнтези северного фронтира – уникальный мрачный сеттинг, вдохновлённых славянским фольклором и мифологией финно-угорских народов.

<br>
Иммерсивные сохранения вплетены в геймплэй.

<br>
Безжалостный мир: необратимая смерть героев, битвы с опасными чудовищами и гнетущий страх являются неотъемлемой частью Схизмы.

<br>
Динамическая смена времени суток – во время походов при переходе с ячейку на ячейку проходит 1 час игрового времени, что влияет как на визуальную составляющую, так и на игровой процесс.

<br>
Живые персонажи – от класса и черт характера героев зависит их поведение, взаимодействие, сильные и слабые стороны, что служит неиссякаемым топливом для генерации игровых историй.

<br>
Нестандартный подход – при встречах с игровыми событиями, герои, в зависимости от черт и классов, могут предложить свои варианты решения проблем.

<br>
Система лояльности – Вышеч находится в состоянии холодной войны между тремя крупными фракциями. По мере продвижения по сюжету игроку придётся совершать выборы, которые повлияют на баланс сил.

<br><br><img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/pasted-image-20240622204255.png">]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/базовое-описание.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Базовое описание.md</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:06:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/pasted-image-20240622204255.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/pasted-image-20240622204255.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Бой]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Бой происходит в пошаговом режиме на тактической карте из гексов.<br><br><img alt="Пример_Тактичсеской_Карты.png" src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/пример_тактичсеской_карты.png"><br>
Пример<br><br><br>Все тактические карты имеют одинаковый размер, но разное наполнение, зависящее от региона, в котором проходит битва.<br>Для каждого региона заготовлено N тактических карт.]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/бой.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Бой.md</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 14:11:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/пример_тактичсеской_карты.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/изображения/пример_тактичсеской_карты.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Герои]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Герои - это юниты, которых игрок использует, собирая отряды в походы. Они делятся на несколько классов - специализаций, определяющих их внешний вид, характеристики и способности. Каждый персонаж обладает различными навыками и может выполнять разные роли в бою и на карте. Набрать новых героев можно в меню <a data-href="Гридницы" href="https://caliostroofheresh.github.io/Гридницы" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Гридницы</a>.<br>Содержание:<br><br>Базовые характеристики измеряют способности юнита и то, насколько хорошо он выполняет определенные задачи.<br>
<br>Макс ОЗ&nbsp;- максимальное количество очков здоровья юнита.&nbsp;Определяет то, сколько урона он может получить, прежде чем достигнет <a class="internal-link" data-href="Порог смерти и Нервный срыв.md#**Порог смерти**" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/порог-смерти-и-нервный-срыв.html#**Порог_смерти**" target="_self" rel="noopener">порога смерти</a>.&nbsp;
<br>КРП – крепость. Определяет шанс героя пережить смертельный урон.
<br>ЗЩТ&nbsp;– защита, определяет процент снижения наносимого юниту урона.
<br>СПР – сопротивление, определяет шанс юнита сопротивляться различным негативным эффектам, вроде <a class="internal-link" data-href="Жетоны.md#**Негативные жетоны**" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/жетоны.html#**Негативные_жетоны**" target="_self" rel="noopener">негативных жетонов</a>, <a class="internal-link" data-href="Периодические эффекты.md#DoT эффекты" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/периодические-эффекты.html#DoT_эффекты" target="_self" rel="noopener">DoT эффектов</a>, а также стрессового урона.
<br>УРН&nbsp;– урон, это сила вашего юнита и то, насколько быстро он может убивать врагов.&nbsp;
<br>ИНИ&nbsp;- инициатива.&nbsp;От этого показателя зависит очерёдность хода в бою.&nbsp;Чем выше ИНИ, тем выше шанс, что юнит пойдет первым.
<br>ОП&nbsp;- очки передвижения.&nbsp;От этого показателя зависит дальность хода в бою.&nbsp;Чем выше показатель ОП, тем дальше может походить юнит за одно действие.
<br>Макс ОР – максимальное количество очков рассудка героя. Определяет то, сколько стрессового урона он может получить, прежде чем достигнет <a class="internal-link" data-href="Порог смерти и Нервный срыв.md#**Нервный срыв**" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/порог-смерти-и-нервный-срыв.html#**Нервный_срыв**" target="_self" rel="noopener">нервного срыва</a>.&nbsp; У всех героев одинаковый размер Макс ОР равный 10 ед.
<br>СМО – самообладание. Определяет шанс героя не сойти сума при получении стрессового урона в состоянии Нервного срыва.
<br><br>Максимальный уровень героя 6ой.<br>У каждого класса есть набор из 6 боевых способностей и 4 походных умений.<br>Каждый герой генерируется с 4 боевыми способностями и 2 походными умениями + походные умения от черт. <br>Только боевые способности могут быть открыты и улучшены.<br>Чтобы открыть или улучшить боевую способность, необходимо потратить 1 очко уровня в Доме славы.<br>Каждую способность можно улучшить лишь один раз.<br>Чтобы повысить уровень, герой должен получать опыт за участие в походах.<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Герои.md</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:49:27 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Жетоны]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Многие эффекты боевого состояния представлены в виде жетонов, которые видны под полоской здоровья любого бойца.<br>Жетоны можно добавлять и удалять боевыми навыками и боевыми расходниками, чертами характера, болезнями и эффектами событий. <br>Большинство жетонов действует в течение 3 ходов, начиная с начала хода цели, после чего их действие прекращается. Жетоны также имеют различные ограничения по количеству стаков.<br>Некоторые способности могут игнорировать жетоны.<br>Способности также могут снимать жетоны. Например, способности, наносящие урон, снимают жетоны уклонения и блока.<br>Некоторые жетоны могут быть отменены другими жетонами – если один из них применяется, а другой присутствует на цели, оба будут удалены. Эти два жетона никогда не могут присутствовать на юните одновременно.<br><br><br><br>Улучшаемые жетоны имеют 2 уровня силы.<br>
Одинаковые жетоны более низкого и более высокого уровня существуют параллельно.<br>
При активации первым израсходуется более сильный жетон.<br>Блок<br>
Блокирует 4/8 ед. урона от следующей атаки<br>
Если блок не пробит, юнит не получает негативных эффектов от атак ближнего и дальнего боя<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны блока исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
При инвертировании становится жетоном уязвимости<br>Уклонение<br>
50/75% уклониться от следующей атаки<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны уклонения исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
При инвертировании становится жетоном ослепления<br>Усиление<br>
Следующая атака или лечение будет на 25/50% эффективнее<br>
Использование <a data-tooltip-position="top" aria-label="Расходные предметы" data-href="Расходные предметы" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/расходные-предметы.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">расходных предметов</a> также расходует этот жетон<br>
Взаимное уничтожение с жетоном ослабления<br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны усиления исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
При инвертировании становится жетоном ослабления<br><br>Контратака<br>
Ответит на следующую атаку в <a data-href="ближнем бою" href="https://caliostroofheresh.github.io/ближнем бою" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">ближнем бою</a>, если это возможно<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны контратаки исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
Не инвертируется<br>Мастерство<br>
Следующая атакующая или лечащая способность будет максимально эффективна и применит дополнительный эффект (если такой предусмотрен)<br>
Взаимное уничтожение с жетоном немощности<br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны мастерства исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
При инвертировании становится жетоном немощности<br>Охрана<br>
Юнит примет на себя урон от атак ближнего и дальнего боя, направленных на союзников, стоящих в радиусе 1 гекса<br>
Срабатывает, но не спасает от атак по площади<br>
Юнит с жетоном охраны не может быть защищён другим юнитом с жетоном охраны<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны охраны исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
Не инвертируется<br>Ускорение<br>
Увеличивает Ини в следующем раунде на N ед.<br>
Несколько источников ускорения складываются в один жетон<br>
Взаимное уничтожение с жетоном замедления<br>
Максимум стаков: 1<br>
При инвертировании становится жетоном замедления<br>Оберег<br>
Блокирует следующий отрицательный эффект: негативный жетон; <a class="internal-link" data-href="Периодические эффекты.md#DoT эффекты" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/периодические-эффекты.html#DoT_эффекты" target="_self" rel="noopener">DoT эффект</a>; ослабление<br>
Срабатывает лишь после неудачной проверки на сопротивление эффекту<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны оберега исчезнут после 3 раундов после первого применённого<br>
Не инвертируется<br><br><br>Ослабление<br>
Следующая атака нанесёт на 25/50% меньше урона<br>
Взаимное уничтожение с жетоном усиления <br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны ослабления исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
При инвертировании становится жетоном усиления<br>Ослепление<br>
Следующая атака имеет 50% шанс промаха; дальность дальнобойных способностей уменьшена на 50/75%<br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны ослепления исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
При инвертировании становится жетоном уклонения<br>Уязвимость<br>
Получит +50/75/100% урона при от следующей атаки<br>
Не увеличивает урон по блоку<br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны уязвимости исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
При инвертировании становится жетоном усиления<br><br>Замедление<br>
Уменьшает <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ИНИ</a> в следующем раунде на N ед.<br>
Несколько источников замедления складываются в один жетон<br>
Взаимное уничтожение с жетоном ускорения<br>
Максимум стаков: 1<br>
При инвертировании становится жетоном ускорения<br>Немощность<br>
Следующая атака или лечение будет минимально эффективно<br>
Взаимное уничтожение с жетоном мастерства<br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны немощности исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
При инвертировании становится жетоном мастерства<br>Оглушение<br>
Заставляет пропустить следующее действие, а также снимает все жетоны блока, контратаки и охраны и уклонения<br>
Цель получает +50% Сопр оглушению на один раунд<br>
Максимум стаков: 1<br>
Не инвертируется<br><br>Провокация<br>
Следующий враг, способный атаковать эту цель, вынужден это сделать<br>
Максимум стаков: 3<br>
Все жетоны провокации исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
При инвертировании становится жетоном невидимости<br>Обездвиживание<br>
Не может двигаться или быть сдвинутым с места в следующем действии<br>
Максимум стаков: 3<br>
Один жетон обездвиживания исчезает за 1 действие<br>
Не инвертируется<br>Невидимость<br>
Враги не видят цель<br>
Максимум стаков: 3<br>
Один жетон невидимости исчезает за 1 действие<br>
При инвертировании становится жетоном провокации<br>Надзор<br>
Автоматически атакует следующего врага, если тот появится в зоне контроля<br>
Максимум стаков: 2<br>
Все жетоны надзора исчезнут после 3 раундов после применения первого<br>
Не инвертируется]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/жетоны.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Жетоны.md</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 14:14:06 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Периодические эффекты]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Все периодические эффекты имеют 3 срабатывания.<br>
Несколько применений периодических эффектов совмещаются в один стак, но всё ещё имеют отдельную длительность.<br>
Например:<br><br><br>Регенерация<br>
В следующем действии юнит восстановит N ед. <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ОЗ</a>.<br><br>Периодический урон игнорирует все защитные механики, включая блок, уклонение и <a class="internal-link" data-href="Герои.md#**Базовые характеристики героев **" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#**Базовые_характеристики_героев_**" target="_self" rel="noopener">ЗЩТ</a>.<br>Горение<br>
В начале следующего действия цель получит N ед. урона и потеряет 1 <a class="internal-link" data-href="Жетоны.md#Позитивные" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/жетоны.html#Позитивные" target="_self" rel="noopener">позитивный жетон</a><br>
Урон от нескольких применений горения складывается, но позитивный жетон будет сниматься всегда только один<br>Кровотечение<br>
В начале следующего действия цель получит N ед. урона<br>Отравление<br>
В начале следующего действия цель получает N ед. урона.<br>
Лечение из любых источников ослаблено на 50%, пока действует отравление]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/периодические-эффекты.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Периодические эффекты.md</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:11:01 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Перманентные эффекты]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Черты характера (далее просто «черты») - это пассивные эффекты, определяющие поведение <a class="internal-link" data-href="Герои.md" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html" target="_self" rel="noopener">героев</a>.<br>
Герои генерируются с несколькими чертами. Некоторые черты можно назвать однозначно положительными, помогающими в <a class="internal-link" data-href="Бой.md" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/бой.html" target="_self" rel="noopener">бою</a> и походе, другие имеют побочные эффекты, часто проявляющие себя при низком показателе <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ОР</a> героя.<br>Изменить Черты невозможно.<br><br><br>Болезни – это перманентные негативные эффекты. Болезни случайным образом приобретаются при контакте с некоторыми врагами (некоторые их атаки имеют шанс заразить героев), <a data-href="Событиями" href="https://caliostroofheresh.github.io/Событиями" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Событиями</a> или <a data-href="Объектами" href="https://caliostroofheresh.github.io/Объектами" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Объектами</a> и почти всегда несут исключительно отрицательные эффекты.<br>Болезни, если не вылечены, постепенно накапливают стаки отрицательных эффектов.&nbsp;<br>Некоторые болезни могут пройти сами собой при достижении макс. кол-ва стаков, но также могут убить героя.<br>Некоторые болезни случайным образом передаются героям в одном отряде в походе или в одном <a data-href="здании" href="https://caliostroofheresh.github.io/здании" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">здании</a> в городе.<br>Болезни можно вылечить в <a data-href="Избе знахаря" href="https://caliostroofheresh.github.io/Избе знахаря" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Избе знахаря</a>. Чем больше стаков болезни, тем более долгое и дорогое лечение понадобится. Также некоторые герои обладают <a data-href="лагерными навыками" href="https://caliostroofheresh.github.io/лагерными навыками" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">лагерными навыками</a>, которые позволяют либо вылечить болезнь на ранней стадии, либо ослабить её симптомы на время.<br>Также на некоторых заданиях будет спавниться объект <a data-href="Шаман" href="https://caliostroofheresh.github.io/Шаман" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Шаман</a>. Если игрок найдёт шамана на карте задания, он исцелит одного героя в обмен на символическую плату.<br><br><br>Травмы делятся на физические и душевные<br>Травмы – это перманентные негативные эффекты. Травмы случайным образом приобретаются при контакте с некоторыми врагами (некоторые их атаки имеют шанс травмировать героев), <a data-href="Событиями" href="https://caliostroofheresh.github.io/Событиями" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Событиями</a> или <a data-href="Объектами" href="https://caliostroofheresh.github.io/Объектами" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Объектами</a> и всегда несут исключительно отрицательные эффекты.<br>Шанс получить физическую травму тем выше, чем меньше <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ОЗ</a> осталось у героя.<br>Шанс получить психическую травму тем выше, чем меньше <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ОР</a> осталось у героя.<br>Эффекты травм одного типа складываются.<br>Травмы можно вылечить в <a data-href="Избе знахаря" href="https://caliostroofheresh.github.io/Избе знахаря" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Избе знахаря</a>. Чем больше настакан эффект травмы, тем более долгое и дорогое лечение понадобится. Также некоторые герои обладают <a data-href="лагерными навыками" href="https://caliostroofheresh.github.io/лагерными навыками" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">лагерными навыками</a>, которые позволяют ослабить симптомы травмы на время.<br>Также на некоторых заданиях будут спавниться объекты <a data-href="Карга" href="https://caliostroofheresh.github.io/Карга" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Карга</a> и <a data-href="Старец" href="https://caliostroofheresh.github.io/Старец" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Старец</a>. Карга исцелит одного героя от физических травм, Старец от душевных за символическую плату.<br><br>]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/перманентные-эффекты.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Перманентные эффекты.md</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:07:12 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Порог смерти и Нервный срыв]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Вместо немедленной смерти, когда у героя остаётся 0 <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ОЗ</a>, он достигает Порога смерти.&nbsp;В этом состоянии он значительно ослаблен, и любая атака имеет шанс убить его.&nbsp;<br>Базовый шанс сопротивления смертельному урону составляет 100 ед. <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">КРП</a> = 100% (в обычных условиях герой всегда переживает падение ОЗ до 0). Каждая вражеская атака по герою на Пороге Смерти уменьшает шанс пережить следующую проверку смертельного удара на 20% (20 ед. КРП). Урон от <a class="internal-link" data-href="Периодические эффекты.md#DoT эффекты" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/периодические-эффекты.html#DoT_эффекты" target="_self" rel="noopener">DoT эффектов</a> уменьшает шанс лишь на 10%.<br>Если игрок сможет исцелить героя, побывавшего на Пороге Смерти, он выживет и сможет продолжить путешествие, но его КРП останется пониженной до тех пор, пока этот показатель не будет восстановлен в городе или с помощью некоторых походных навыков.<br><br>Из-за тягот битвы и вида отвратительных вещей герои получают урон стрессом по запасу <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">ОР</a>. Чем меньше у героя остаётся ОР, тем менее послушным он становится. В случае, если ОР героя опустятся до 5, герой будет периодически выходить из-под контроля игрока, совершая бесполезные, а иногда вредные действия, вроде пропуска хода, нанесения стрессового или обычного урона сопартийцам, перемещение в строю и проч.<br>В случае, если ОР героя опустится до 0 ед., он достигнет Нервного Срыва. В состоянии Нервного Срыва любой стрессовый урон имеет шанс свести героя с ума (после чего он убегает из отряда).<br>Базовый шанс сопротивления безумию составляет 100 ед. <a class="internal-link" data-href="Герои#Базовые характеристики героев" href="https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/герои.html#Базовые_характеристики_героев" target="_self" rel="noopener">СМО</a> = 100% (в обычных условиях герой всегда переживает падение ОР до 0). Каждая стрессовая атака по герою на Нервном срыве уменьшает шанс пережить следующую проверку безумия на 10% (10 ед. СМО).<br>Если игрок сможет восстановиться ОР героя, побывавшего в состоянии Нервного Срыва, он выживет и сможет продолжить путешествие, но его СМО останется пониженной до тех пор, пока этот показатель не будет восстановлен в городе или с помощью некоторых походных навыков.]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/порог-смерти-и-нервный-срыв.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Порог смерти и Нервный срыв.md</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 14:06:19 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Расходные предметы]]></title><description><![CDATA[ 
 ]]></description><link>https://caliostroofheresh.github.io/hex-schism/расходные-предметы.html</link><guid isPermaLink="false">Hex-Schism/Расходные предметы.md</guid><pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:58:11 GMT</pubDate></item></channel></rss>